\taskpic{
    \begin{enumcyr}
        \item Пусть есть некоторая схема, состоящая из резисторов и одной батарейки $\mathcal{E}$. В
            некоторый момент времени напряжение на батарейке стало равным $2 \mathcal{E}$. Во сколько раз
            увеличились токи? (подсказка: рассмотрите уравнения Кирхгофа).
        \item Рассмотрим произвольную схему из резисторов, имеющую общее сопротивление $R$ между клеммами
            $A$, $B$. Экспериментатор добавил последовательно к некоторым из резисторов батарейки с
            напряжение $U$, а также замкнул клеммы $A$, $B$ такой же батарейкой. Через некоторое время
            экспериментатор изменил напряжение на батарейке, соединяющей клеммы $A$, $B$, на $\Delta
            U$. На сколько изменился ток между клеммами $A$, $B$. Ответ обоснуйте.
        \item Собрана схема, изображенная на рисунке. ЭДС батареи $\mathcal{E}_1$ уменьшили на $1.5$
            вольта, после чего токи на различных участках цепи изменились. Как нужно изменить ЭДС батареи
            $\mathcal{E}_2$, чтобы: ток через батарею $\mathcal{E}_1$ стал прежним.
        \item Ток через батарею $\mathcal{E}_2$ стал прежним?
    \end{enumcyr}
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    	\node[contact] (A) at (0, 1) {};
        \node[contact] (B) at (2, 1) {};
        \node[contact] (C) at (4, 1) {};
        \node[contact] (D) at (2, 3) {};
        \draw (0, 0) to[battery = {info' = $\mathcal{E}_2$}] (4, 0) -- (4, 3)
            to[resistor = {info' = $3 R$}] (2, 3) to[resistor = {info' = $R$}] (0, 3) -- (0, 0);
        \draw (A) to[resistor = {info = $R$}] (B) to[resistor = {info = $R$}] (C);
        \draw (D) to[battery = {info = $\mathcal{E}_1$}] (B);
	\end{tikzpicture}
}


\libproblem{region}{2011-11-4}